[hehe] 台大校園兩男爭執潑腐液 兇徒自刎亡 事主六成皮膚灼傷 另兩人輕傷

台灣大學女生宿舍外凌晨發生淋潑腐蝕液體事件，造成1死3傷。台灣傳媒指事發時兩名男生正在談判，其中一人突然向對方潑腐液，並波及另一名男生和女保安，兇徒事後持刀自刎身亡。死者為台灣科技大學的研究生，另一事主則為台大研究生，其六成以上皮膚灼傷。

台科大向《中時電子報》證實，23歲姓張死者今年從該校管理學院碩士班畢業。綜合台灣傳媒報道，案發凌晨零時12分，台科大23歲張姓男生與台大臨牀心理系研究所23歲姓謝男生有感情糾紛，昨晚帶同兩瓶強酸與利器前往台大女生宿舍前談判，兩人言談間發生爭執，張男把強酸潑向對方，還波及在場台大臨牀心理系研究另一名駱姓男生以及谷姓女保安。謝男全身遭灼傷緊急送醫，目前仍未脫離危險期，駱男及谷女輕傷，暫無生命危險。

駱男表示，張男來談判時本故作輕鬆，聊的都是瑣碎小事，谷姓女保安提醒他時間已經很晚，私事回家再解決，張男其後從背包拿出兩瓶紅色蓋子的不明液體，一開始還打開蓋子作勢要飲，意圖讓人以為是飲料。

駱男心有餘悸地說，因為張做出要飲的動作，讓他放下戒心，但當時謝卻質疑「那是什麼？不要靠近！」張並未理會，仍在繼續說着自己的事情。女保安看張不斷拖延，再次提醒他應該離開，此時張男突然情緒激動，把手上液體潑出，謝男全身灼傷焦黑，駱、谷兩人則是手臂被波及。

台北市警察局大安分局偵查隊長黃國師表示，兇徒可能是因為在場人員大聲呼救下受到驚嚇，因而拿刀自殘，當救護人員到場時他已死亡，至於詳細案發情形、死者身分等相關狀況，會再進一步對外界做說明。

台大學生會發聲明，呼籲同學勿逗留圍觀，保持冷靜；亦呼籲社會大眾不要分享血腥圖片，以免引起不必要恐慌。
（自由時報/ETNews新聞雲/中時電子報/中央社/聯合新聞網）

爭女？